##### 从远端下载
	$ git clone <remote url> (<local_dir>)

##### 显示远端URL
	$ git remote -v

##### 向远端推送
	$ git push (-f) <remote name>

##### 重置到之前的某个版本
	$ git reset HEAD~1

##### 增加一个远端
	$ git remote add <remote name> <remote url>

##### 删除一个远端
	$ git remote rm <remote name>
	$ git remote remove <remote name>

##### 重命名远端
	$ git remote rename origin github

##### 从git仓库中取出一个文件
	$ git checkout <file name>

##### 从远端获取最新文件
	$ git fetch <remote name>

##### merge从远端获取的文件
	$ git merge <remote name>/<remote branch>

##### 从index区中删除某个文件
	$ git rm --cached <file to be rm>

##### 显示log，一次提交占一行
	$ git log --pretty=oneline

##### 查看最后一次更改的细节
	$ git log -p -1

##### 启动gitk
	$ gitk

##### 查看这次更改的详细内容
	$ git log -p

##### 查看上一次更改
	$ git log -1

##### 查看git配置信息
	$ git config --list

##### 将本地git仓库推送到远端
	$ git push -u origin master

##### 设置用户名
	$ git config --global user.name <your name here>

##### 显示远端信息
	$ git remote show <remote name>

##### 切换到某个分支
	$ git branch <branch name>

##### 将某个分支merge到当前分支
	$ git merge <branch-name>

##### 将本地的所有分支都push到远端
	$ git push --all <remote-name>

##### 让git停止追踪某个文件
	$ git rm --cached .project

##### 查看分支信息
	$ git branch -v

##### 创建一个新分支并切换到该分支
	$ git checkout -b <branch-name>

##### 删除某个分支
	$ git branch -d(D) <branch_name>

##### 列出没有被merge的分支
	$ git branch --no-merged

##### 列出已经merge好了的分支
	$ git branch --merged

##### 修改最近一次提交
	$ git commit --amend

##### 提交一个tag
	$ git tag -a <tag-name>

##### 列出所有被删除了的文件
	$ git ls-files deleted

##### 更新index目录（添加或删除了文件）
	$ git add -u

##### 从git仓库中取出一个文件
	$ git checkout -- app/res/values/strings.xml

##### unstage某个文件（从index区移除）
	$ git reset HEAD <file>

##### 显示某个标签
	$ git show <tag-name>

##### 显示某个标签的详细信息
	$ git tag -v <tag-name>

##### 为某次提交添加一个tag
	$ git tag -a <tag-name> <commit-id>

##### 将某个tag推送到远端
	$ git push <remote-name> <tag-name>

##### 将所有tag都推送到远端
	$ git push <remote-name> --tags

##### 显示所有新添加的文件
	$ git status -u

##### 删除所有尚未被git追踪的新添加的文件
	$ git clean -df

##### 放弃尚未commit的所有修改
	$ git checkout -- .

##### 显示上次commit对某个文件做的修改细节
	$ git log -p -1 <file-name>

##### 使用gitk工具查看某个文件
	$ gitk .gitignore

##### Your branch and 'origin/master' have diverged,
	$ git log HEAD..origin/master
	$ git merge origin/master

##### unstaging a staged file
	$ git reset HEAD <file>

##### 放弃对某个文件的修改
	$ git checkout -- <file>

##### 在commit之前显示修改细节
	$ git commit -v

##### 删除log文件夹下所有以log为后缀的文件
	$ git rm log/\*.log

##### 删除所有以~为后缀的文件
	$ git rm \*~

##### 重命名某个文件
	$ git mv <old-name> <new-name>

##### reset至前一次提交时的版本
	$ git reset HEAD~1

##### push并且update
	$ git push -u origin master

##### 删除远端某个分支
	$ git push <remote-name> :<branch-name>

##### 重命名某个远端
	$ git remote rename <old-name> <new-name>

##### 列出某个程序员的所有提交
	$ git log --author=<author-name or email>

##### 列出某个提交者的所有提交
	$ git log --committer=<committer-name or email>

##### 获取某个文件之前的版本
	$ git checkout HEAD~1 <file-name>

##### 查看某个文件在上次提交时的样子
	$ git show HEAD~1:<file-name>

##### unstage 所有文件
	$ git rm --cached .

##### push tags to remote
	$ git push --tags <remote-name> <branch-name>

##### git add . & git add -u
	$ git add -A

##### 彻底从git仓库中移除某个文件
	$ git filter-branch --index-filter 'git rm --cached --ignore-unmatch <full path of this file here>' \
	--prune-empty --tag-name-filter cat -- --all
	$ rm -rf .git/refs/original/
	$ git reflog expire --expire=now --all
	$ git gc --prune=now
	$ git gc --aggressive --prune=now

##### 显示所有git正在追踪的文件
	$ git ls-files

##### 在7200秒(2个小时)内记住密码
	$ git config --global credential.helper 'cache --timeout=7200'

##### merge project pro_x in to project pro_main
	$ git remote add <pro_x name> <remote url of pro_b>
	$ git fetch <pro_x name>
	$ git merge <pro_x name>/<pro_x branch name>
	deal with conflict files manually
	$ git remote remove <pro_x name>

##### 显示上次提交更新的文件
	$ git diff --name-only HEAD^ HEAD

##### 显示某个文件在工作区和缓存区的差别
	$ git diff <file-path-goes-here>

##### 显示某个文件在缓存区和git仓库的差别
	$ git diff --cached <file-path-goes-here>

##### 显示改动过某个文件的所有提交
	$ git log --follow <file-name>

##### 显示上次提交改动了什么文件
	$ git whatchanged -1

##### 显示HEAD履历信息
	$ git reflog

##### 将最近三次提交打成patch
	$ git format-patch -3

##### 生成某两次提交之间的patch
	$ git format-patch HEAD@{1}..HEAD
	
##### merge某个patch
	$ git apply <patch-file-name>

##### 回退上次提交
	$ git revert HEAD

##### 查看所有提交
	$ git shortlog

##### 为某次提交补加一个patch
	$ git tag <tag-name> <commit>

##### 清理垃圾
	$ git gc

##### 显示两次提交中有差别的文件
	$ git diff --name-only <commit> <commit>

##### 取出某个文件在某次提交时的版本
	$ git checkout <commit> <file>

##### 显示某个文件在两次提交中的差别
	$ git diff <commit> <commit> <file>

##### 显示配置信息
	$ git config -l

##### 比较工作去和缓存区的差别
	$ git diff

##### 比较缓存区和上次提交的差别
	$ git diff --cached

##### 比较当前工作区中内容和上次提交时的差别
	$ git diff HEAD

##### 显示HEAD之前的第6次提交同HEAD之前的第2次提交之间的差别
	$ git diff HEAD~6..HEAD~2

##### 显示那些包含“update”字符串的log 
	$ git log --grep=update

##### 显示那些包含“update”字符串的log 
	$ git log --since=2013-03-22

##### 根据远端仓库进行重置
	$ git reset origin/HEAD

##### 删除本地tag
	$ git tag -d <tag-name>

##### 重命名某个分支
	$ git branch -m <old-name> <new-name>

##### 设置默认编辑器
	$ git config --global core.editor vim
	
##### 重置本次merge（当merge失败时）
	$ git reset --merge
	
##### 强制推送至远端，即使存在冲突、没merge好
	$ git push origin --force master 
	
##### 第一次向远端推送
	$ git push -u origin --all   # to push up the repo for the first time
